IQ 160 羅致光：放無薪假如分享工作

有冇 IQ 161 嘅解釋吓佢 up 乜

金融服務界張華峰關注，業界不少經紀及後勤員工須放無薪假，要求政府考慮推出新的支援措施。

羅致光回應，僱員放無薪假，某程度反映市場有變化，有如「Job Sharing（工作分享）」，反映市場靈活性。員工本來5天工作，變成4天工作，如果大家不分享工作，實際上僱主可解僱20%員工，甚至40%，希望僱主與僱員互諒互讓，即使放無薪假會影響僱員收入，但總比裁員好。

old news is so 唔識串

簡單啲講
其實全世界都係零失業率
只要平均咁分配工作

佢意思係公司d野可能需要150個鐘去做，因為疫情減到100個鐘 ，原本5個人 150個鐘 每人30個鐘，減到5個人 100個鐘 每人20個鐘 ，好過炒2個人 得返3個人 100個鐘 每人33個鐘 ，個5個人分享工作，起碼保到2個人

share埋你份糧俾我啦笨

失業率7% 等如其他93%人共享左
咁其實城市發展冇影響
仲釋放左一堆生產力添

全港市民一齊分咗佢份工

羅致光你放無薪假5日,
可以幫手養活十幾個低層員工.你做左未???

勞福局局長 叫人放無薪假

失業只係提早享受退休

「我地港共有各位納稅人支持，並冇財政困難，會考慮再創造更多浪費公帑嘅職位，多謝關心」

你班垃圾公墓員出少一半糧可以救到好多人